{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026152",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "신양면"
    },
    "text": "新両面 (신양면)\\n\n忠清南道礼山郡\\n\n忠清南道礼山郡に位置する新陽面は面の南東部に位置しています。 この面を横切る新陽川が面の中心を成しています。 朝鮮時代には大興郡地域として知られていましたが、1914年に院洞面と巨辺面が統合され、新陽里という名前を取って新陽面になりました。 現在は面事務所が位置する新陽里をはじめ、大徳里、萬沙里、仏院里など16の法政理を管轄しています。 シンヤンという地名は、朝鮮時代のシンヤンウォンというウォンにちなんで名付けられたものとみられます。 巨辺里という名前は「巨辺所が県の東側にある。 」という記録から見て、高麗時代から存在した小地名に由来すると推測されます。 院洞面は加佐洞、培薬里、仏雲里など10里を管轄しており、巨辺面は天洞里、周梧里、竹川里など11里を管轄しています。 地図には新陽院、国師峰、格陽川などが描かれているそうで、1872年の地方地図には新陽荘台、車遊県、車東店などが出ています。 鹿門里は地形がノルの首のようにできてノルモクまたは長項が変わって鹿門になったもので、河川里はセムコルの下に位置してアレッセムコルという意味で呼ばれ、竹川里は竹里と松川里を合わせて付けた名前です。",
    "QA": [
        {
            "question": "新陽面はどこに位置していますか？",
            "answer": "新陽面は忠清南道礼山郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "新陽面の中心を成しているものは何ですか？",
            "answer": "新陽面の中心を成しているものは新陽川です。"
        },
        {
            "question": "新陽面の歴史的な名前は何でしたか？",
            "answer": "新陽面の歴史的な名前は大興郡でした。"
        },
        {
            "question": "新陽面はいくつの法政理を管轄していますか？",
            "answer": "新陽面は16の法政理を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "新陽という地名の由来は何ですか？",
            "answer": "新陽という地名は朝鮮時代のシンヤンウォンにちなんで名付けられました。"
        },
        {
            "question": "巨辺という地名の由来は何ですか？",
            "answer": "巨辺という地名は高麗時代から存在した小地名に由来します。"
        },
        {
            "question": "院洞面はいくつの里を管轄していますか？",
            "answer": "院洞面は10里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "巨辺面はいくつの里を管轄していますか？",
            "answer": "巨辺面は11里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "新陽面周辺にはどのような地名がありますか？",
            "answer": "新陽面周辺には新陽院、国師峰、格陽川などの地名があります。"
        },
        {
            "question": "1872年の地方地図にはどのような地名が記載されていましたか？",
            "answer": "1872年の地方地図には新陽荘台、車遊県、車東店などが記載されていました。"
        },
        {
            "question": "鹿門里とはどのような由来を持つ名前ですか？",
            "answer": "鹿門里は地形がノルの首のようにできてできたもので、ノルモクまたは長項が変わって鹿門になりました。"
        },
        {
            "question": "河川里とはどのような意味の名前ですか？",
            "answer": "河川里はセムコルの下に位置してアレッセムコルという意味で呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "竹川里とはどのような名前の由来ですか？",
            "answer": "竹川里は竹里と松川里を合わせて付けた名前です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 381,
        "QA": 440
    }
}